---
title: 'Pionerismo en Campamento'
date: '2019-09-26'
description: 'Las Construcciones Scout son estructuras que nos permite estar cómodos dentro de un espacio Natural, permitiendo nuestra mayor estancia en lugar sin padecer por incomodidades o desavenir en el Campamento.'
type: 'archivos'
categories: ["tropa","raiders","rovers"]
color: "universal"
theme: "campamento"
tags: ["pionerismo", "libro", "campamento", "supervivencia"]
img: 'https://www.buenacazascout.com/img/libros/pionerismoCampamento.png'
authors: ["Joaquin Decima"]
download: "https://www.mediafire.com/file/04ggbsixkyz9ju6/Pionerismo_Campamento.pdf/file"
---

{{< cita text="Las Construcciones Scout son estructuras que nos permite estar cómodos dentro de un espacio Natural, permitiendo nuestra mayor estancia en lugar sin padecer por incomodidades o desavenir en el Campamento." name="www.buenacazascout.com">}}

{{< img src="https://www.buenacazascout.com/img/libros/pionerismoCampamento.png" >}}

Un magnífico libro muy aplicable a los campamentos técnicos, incluso es recomendable que las patrullas y/o equipos lo tengan para poder implementar en los campamentos un poco de construcciones muy bien detallas y útiles.

## Información

* **Autor:** Grupo Scout Gral. Jacinto Lara
* **Publicado:** 2009
* **Editorial:** Asociación de Scouts de Venezuela
